\ProvidesPackage{copro-annexes}
   [2014/11/13 v0.1 Initial implementation]


\RequirePackage{copro-compta}
%\usepackage{copro-def}
\RequirePackage{array}
\RequirePackage{booktabs}
%\usepackage{tabularx}
\RequirePackage{ltablex}
\RequirePackage[table]{xcolor}
\RequirePackage{pdflscape}
\RequirePackage{longtable}

\newcommand{\printFiveCols}[6][\relax]{%
  #1#2 & #1#3 & #1#4 & #1#5 & #1#6%
}
\newcommand{\skipFiveArgs}[5]{}%

\newcommand{\printFourCols}[5][\relax]{%
  #1#2 & #1#3 & #1#4 & #1#5%
}
\newcommand{\skipFourArgs}[4]{}%

\newcommand{\tabxx}[1]{#1&&#1\\}
\newcommand{\tabxyx}[2]{#1&#2&#1\\}
\newcolumntype{C}[1]{@{}>{\begin{minipage}{#1}\centering\tiny}c<{\end{minipage}}@{}}
\newcommand{\tablgres}[1]{%
  \multicolumn{2}{r}{%
    \textbf{
      \begin{tabular}[c]{r@{}}
        #1
      \end{tabular}
    }
  }
}

\comptaProvideFloatColumnOne{}%

\ifthenelse{\equal{1}{0}}{%
  \colorlet{@compta@A}{green}
  \colorlet{@compta@B}{yellow}
  \colorlet{@compta@C}{orange}
  \colorlet{@compta@D}{red}
  \colorlet{@compta@E}{purple}
  \colorlet{@compta@A@head}{@compta@A!30}
  \colorlet{@compta@B@head}{@compta@B!40}
  \colorlet{@compta@C@head}{@compta@C!40}
  \colorlet{@compta@D@head}{@compta@D!40}
  \colorlet{@compta@E@head}{@compta@E!40}
  \colorlet{@compta@A@tail}{@compta@A!20}
  \colorlet{@compta@B@tail}{@compta@B!20}
  \colorlet{@compta@C@tail}{@compta@C!30}
  \colorlet{@compta@D@tail}{@compta@D!20}
  \colorlet{@compta@E@tail}{@compta@E!30}
}{%
  \colorlet{@compta@A}{gray}
  \colorlet{@compta@B}{gray}
  \colorlet{@compta@C}{gray}
  \colorlet{@compta@D}{gray}
  \colorlet{@compta@E}{gray}
  \colorlet{@compta@A@head}{@compta@A!5}
  \colorlet{@compta@B@head}{@compta@B!10}
  \colorlet{@compta@C@head}{@compta@C!20}
  \colorlet{@compta@D@head}{@compta@D!30}
  \colorlet{@compta@E@head}{@compta@E!40}
  \colorlet{@compta@A@tail}{@compta@A!5}
  \colorlet{@compta@B@tail}{@compta@B!10}
  \colorlet{@compta@C@tail}{@compta@C!20}
  \colorlet{@compta@D@tail}{@compta@D!30}
  \colorlet{@compta@E@tail}{@compta@E!40}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Annexe 1
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newcommand{\annAEndLine}[3]{\\}
\newcommand{\annASepLine}[3]{&&}
\newcommand{\annAEmptyEntry}[3]{%
  &&&
}
\newcommand{\annAlabel}[8]{%
  #5 & \multicolumn{3}{l}{\textbf{#4}}%
}
\newcommand{\annAentry}[8]{%
  #5 & #4 & #7 & #8%
}
\newcommand{\annAtotal}[8]{%
  \ifnum #2=1 %
    \rowcolor{@compta@D@tail}
  \fi
  \ifnum #2=3 %
    \rowcolor{@compta@D@tail}
  \fi
  \ifnum #2=5 %
    \rowcolor{@compta@E@tail}
  \fi
  \tablgres{%
    \ifthenelse{\equal{#2}{1}}{%
      Trésorerie disponible --- Total I%
    }{%
      \ifthenelse{\equal{#2}{2}}{%
        Avances et provisions disponibles --- Total I%
      }{%
        \ifthenelse{\equal{#2}{3}}{%
          Créances --- Total II%
        }{%
          \ifthenelse{\equal{#2}{4}}{%
            Dettes --- Total II%
          }{%
            Total général (I) + (II)
          }%
        }%
      }%
    }%
  } & #7 & #8%
}

\newcommand{\coproAnnexeAmain}{
  {%
    \keepXColumns%
    \scriptsize%
    \begin{tabularx}{\linewidth}{lXEE>{\cellcolor{white!10}}clXEE}
      \toprule
      \rowcolor{@compta@D@head}
      \multicolumn{9}{l}{\textbf{\normalsize I --- Situation
          financière et trésorerie}}\\
      \midrule[0em]

      \multicolumn{2}{c}{\textbf{\normalsize Trésorerie}}  & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice précédent\\approuvé
        \end{tabular}
      } & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice\\clos
        \end{tabular}
      } & 
      &
      \multicolumn{2}{c}{\textbf{\normalsize Avances et provisions}}  & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice précédent\\approuvé
        \end{tabular}
      } & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice\\clos
        \end{tabular}
      } \\

      %}
      %\tabxx{ & & 
        %\multicolumn{2}{c}{approuvé} & 
        %\multicolumn{2}{c}{clos}
      %}
      \cmidrule(lr){1-2}\cmidrule(lr){3-3}\cmidrule(lr){4-4}
      \cmidrule(lr){6-7}\cmidrule(lr){8-8}\cmidrule(lr){9-9}
      \annAstbody
      \cmidrule(lr){1-2}\cmidrule(lr){3-3}\cmidrule(lr){4-4}
      \cmidrule(lr){6-7}\cmidrule(lr){8-8}\cmidrule(lr){9-9}
      \annAstsoustotal
      \midrule
      \rowcolor{@compta@D@head}
      \multicolumn{9}{l}{\textbf{\normalsize II --- Créances et
          dettes du syndicat}} \\
      \midrule[0em]

      \multicolumn{2}{c}{\textbf{\normalsize Créances (nettes de dépréciation)}}  & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice précédent\\approuvé
        \end{tabular}
      } & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice\\clos
        \end{tabular}
      } & 
      &
      \multicolumn{2}{c}{\textbf{\normalsize Dettes}}  & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice précédent\\approuvé
        \end{tabular}
      } & 
      \multicolumn{1}{c}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Exercice\\clos
        \end{tabular}
      } \\

      \cmidrule(lr){1-2}\cmidrule(lr){3-3}\cmidrule(lr){4-4}
      \cmidrule(lr){6-7}\cmidrule(lr){8-8}\cmidrule(lr){9-9}
      \annAcdbody
      \cmidrule(lr){1-2}\cmidrule(lr){3-3}\cmidrule(lr){4-4}
      \cmidrule(lr){6-7}\cmidrule(lr){8-8}\cmidrule(lr){9-9}
      \annAcdsoustotal
      \midrule
      \annAtotsoustotal
      \bottomrule
      & \\
      \cmidrule[0.1pt]{6-9}
      \multicolumn{5}{r}{}&\tablgres{Emprunts : montant restant dû}\\
      \cmidrule{6-9}
    \end{tabularx}
  }
}

\newcommand{\annAattenteEndLine}[3]{\\}
\newcommand{\annAattenteEmptyEntry}[3]{%
  &
}
\newcommand{\annAattenteentry}[8]{%
  #5 & #4 & #7 & #8%
}
\newcommand{\annAattentelabel}[6]{%
  #5 & \multicolumn{3}{l}{\textbf{#4}}% 
}
\newcommand{\annAattentetotal}[8]{%
  \rowcolor{@compta@C@tail}%
  \tablgres{Total} & \textbf{#7} & \textbf{#8}%
}

\newcommand{\coproAnnexeAattente}[1]{%
  {%
    \scriptsize
    \begin{tabular}[t]{llEE}
      \toprule
      \rowcolor{@compta@C@head}
      \multicolumn{4}{c}{\textbf{\normalsize Détail des comptes d'attente}} \\
      %\rowcolor{gray!20}
      %\multicolumn{6}{c}{\textbf{\normalsize des copropriétaires}}\\
      \rowcolor{@compta@C@head}
      \multicolumn{4}{c}{\textbf{\normalsize au #1}}\\

      \multicolumn{1}{c}{Comptes}& \multicolumn{1}{c}{Libellé}
      & \multicolumn{1}{c}{Débit} & \multicolumn{1}{c}{Crédit} \\
      \cmidrule(lr){3-3} \cmidrule(lr){4-4}
      \annAattentebody
      \midrule
      \annAattentesoustotal
      \bottomrule
    \end{tabular}
  }
}

\newcommand{\annAcopEndLine}[3]{\\}
\newcommand{\annAcopEmptyEntry}[3]{%
  &
}
\newcommand{\annAcopentry}[8]{%
  #5 & #4 & #7 & #8%
}
\newcommand{\annAcoplabel}[8]{%
  #5 & \multicolumn{3}{l}{\textbf{#4}}%
}
\newcommand{\annAcoptotal}[8]{%
  \rowcolor{@compta@C@tail}%
  \tablgres{Total} & \textbf{#7} & \textbf{#8}%
}

\newcommand{\coproAnnexeAcopro}[1]{%
  {%
    \scriptsize
    \begin{tabular}[t]{llEE}
      \toprule
      \rowcolor{@compta@C@head}
      \multicolumn{4}{c}{\textbf{\normalsize Situation des copropriétaires}} \\
      %\rowcolor{gray!20}
      %\multicolumn{6}{c}{\textbf{\normalsize des copropriétaires}}\\
      \rowcolor{@compta@C@head}
      \multicolumn{4}{c}{\textbf{\normalsize au #1}}\\

      \multicolumn{1}{c}{Comptes}& \multicolumn{1}{c}{Copropriétaire}
      & \multicolumn{1}{c}{Débit} & \multicolumn{1}{c}{Crédit} \\
      \cmidrule(lr){3-3} \cmidrule(lr){4-4}
      \annAcopbody
      \midrule
      \annAcopsoustotal
      \bottomrule
    \end{tabular}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Annexe 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\htab}[1]{\multicolumn{1}{c}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\htabl}[1]{\multicolumn{1}{l}{\textbf{#1}}}

\newcommand{\htabval}[1]{\multicolumn{1}{c}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\htabex}[1]{\multicolumn{1}{C{.7cm}}{{#1}}}
\newcommand{\htabbudget}[1]{\multicolumn{1}{C{.7cm}}{{#1}}}
\newcommand{\hsepc}{\cmidrule(){1-7}\cmidrule(){9-15}}
\newcommand{\hsepce}[1]{\cmidrule[#1](){1-7}\cmidrule[#1](){9-15}}
\newcommand{\hsepe}{\cmidrule(){1-5}\cmidrule(){9-13}}
\newcommand{\hsepee}[1]{\cmidrule[#1](){1-5}\cmidrule[#1](){9-13}}



\newcommand{\annBcourEndLine}[3]{\\}
\newcommand{\annBcourSepLine}[3]{&&}
\newcommand{\annBcourEmptyEntry}[3]{%
  &&&&&&
}
\newcommand{\annBcourentry}[6]{%
  #5 & #4 & \printFiveCols%
}
\newcommand{\annBcourlabel}[6]{%
  #5 & \multicolumn{6}{l}{\textbf{#4}}\skipFiveArgs%
}
\newcommand{\annBcourTotEndLine}[3]{\\}
\newcommand{\annBcourTotSepLine}[3]{&&}
\newcommand{\annBcourTotsstotal}[6]{%
  \ifnum #2=1 %
    \rowcolor{@compta@B@tail}%
  \fi%
  \tablgres{Sous-total}&\printFiveCols%
}
\newcommand{\annBcourTotsolde}[6]{%
  \ifnum #2=1 %
    \rowcolor{@compta@C@tail}%
  \fi%
  \tablgres{Solde (\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{%
      excédent}{insuffisance} sur opérations courantes\\
    affectée aux copropriétaires)}&\printFiveCols%
}
\newcommand{\annBcourTotsomme}[6]{%
  \ifnum #2=1 %
    \rowcolor{@compta@D@tail}%
  \fi%
  \tablgres{Total I}&\printFiveCols[\bf]%
}
\let\annBtropexEndLine\annBcourEndLine
\let\annBtropexSepLine\annBcourSepLine
\let\annBtropexEmptyEntry\annBcourEmptyEntry
\let\annBtropexentry\annBcourentry
\let\annBtropexlabel\annBcourlabel
\let\annBtropexTotEndLine\annBcourTotEndLine
\let\annBtropexTotSepLine\annBcourTotSepLine
\let\annBtropexTotsstotal\annBcourTotsstotal
\newcommand{\annBtropexTotsolde}[6]{%
  \ifnum #2=1 %
    \rowcolor{@compta@C@tail}%
  \fi%
  \tablgres{Solde (\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{%
      excédent}{insuffisance})}&\printFiveCols%
}
\newcommand{\annBtropexTotsomme}[6]{%
  \ifnum #2=1 %
    \rowcolor{@compta@D@tail}%
  \fi%
  \tablgres{Total II}&\printFiveCols[\bf]%
}

\newcommand{\coproAnnexeBmain}{%
  {%
    \keepXColumns%
    %\scriptsize
    \tiny
    \begin{tabularx}{\linewidth}{lXE@{~~}E@{~~}E@{~~}E@{~~}E%
        >{\cellcolor{white!10}}clXE@{~~}E@{~~}E@{~~}E@{~~}E}
      \toprule
      \tabxx{%
        \multicolumn{2}{c}{} &
        \multicolumn{3}{c}{\tiny\textbf{Pour approbation}} &
        \multicolumn{2}{c}{\tiny\textbf{Pour le vote du}
        }%
      }
      \tabxyx{%
        \multicolumn{2}{c}{} &
        \multicolumn{3}{c}{\tiny\textbf{des comptes}} &
        \multicolumn{2}{c}{\tiny\textbf{\llap{budget pr}\rlap{évisionnel}}
        }%
      }{\multicolumn{1}{c}{}}
      \cmidrule(r){3-5}\cmidrule(lr){6-7}\cmidrule(r){11-13}\cmidrule(lr){14-15}
      %
      \tabxx{%
        \multicolumn{2}{c}{} &
        \multicolumn{3}{c}{\tiny{\llap{E}xcercice clos}} &
        \multicolumn{2}{c}{\tiny{\llap{budget pr}\rlap{évisionnel}}
        }%
      }
      \tabxx{%
        \multicolumn{2}{c}{} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{précé}\rlap{dent}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{bud}\rlap{get}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{réali}\rlap{sé à}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{en c}\rlap{ours}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{}à\rlap{}}
      }%
      \tabxx{%
        \multicolumn{2}{c}{} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{appr}\rlap{ouvé}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{vo}\rlap{té}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{appr}o\rlap{uver}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{vo}\rlap{té}} &
        \multicolumn{1}{c}{\llap{vo}t\rlap{er}}
      }%
      \hsepc

      \tabxx{\htabl{\rlap{Compte}} & \htab{Intitulé} &
        \htabval{N-1} & \htabval{N} & \htabval{N} & \htabval{N+1} &
        \htabval{N+2}}

      %\hsepce{0.1em}
      \midrule[0.1em]
      %
      \rowcolor{@compta@D@head}
      \multicolumn{7}{l}{\textbf{\normalsize Charges pour opérations courantes}}
      &%\hspace*{1em}
      \begin{minipage}[b]{.5em}
        \vspace{1.4em}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{.5em}
        \vspace{0.5em}
      \end{minipage}
      %\vspace*{0.2em}
      &
      \multicolumn{7}{l}{\textbf{\normalsize Produits pour opérations courantes}}
      \\
      %

      \hsepce{0em}      
      \annBcourbody
      \hsepc%e{0.1em}
      \annBcourTotbody

      \midrule[0.1em]
      %\hsepce{0.1em}

      \rowcolor{@compta@D@head}
      \multicolumn{7}{l}{\textbf{\normalsize Charges pour travaux et opérations exceptionnelles}}
      &%\hspace*{1em}
      \begin{minipage}[b]{.5em}
        \vspace{1.4em}
      \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{.5em}
        \vspace{0.5em}
      \end{minipage}
      &
      \multicolumn{7}{l}{\textbf{\normalsize Produits pour travaux et opérations exceptionnelles}}
      \\
      %\hsepe

      \hsepee{0em}
      \annBtropexbody
      \hsepe%e{0.1em}
      \annBtropexTotbody

      \bottomrule
    \end{tabularx}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Annexe 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\annCEndLine}[3]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{sum}}{%
    \\
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{key}}{%
      \\*
      \midrule[0pt]
    }{%
      \\*
    }
  }%
}
\newcommand{\annCkey}[6]{%
  \midrule
  \rowcolor{@compta@B@head}%
  \pagebreak[2]%
  & \multicolumn{7}{c}{\small\textbf{#4}}\skipFiveArgs
}
\newcommand{\annClabel}[6]{%
  \rowcolor{@compta@A@head}
  \pagebreak[1]%
  &\multicolumn{7}{l}{\scriptsize\textbf{#4} --- #5}\skipFiveArgs
}
\newcommand{\retrait}[1]{%
  & \multicolumn{2}{l}{\hspace{2em} #1}
}
\newcommand{\annCch}[6]{%
  \retrait{Charges} & \printFiveCols
}
\newcommand{\annCra}[6]{%
  \retrait{Produits affectés} & \printFiveCols
}
\newcommand{\annCnet}[6]{%
  \retrait{\textbf{Net} (Charges $-$ Produits)} & \printFiveCols[\bf]
}
\newcommand{\annCchnet}[6]{%
  \retrait{Charges (net)} & \printFiveCols[\bf]
}
\newcommand{\annCsum}[6]{%
  \cmidrule(lr){4-8}
  \rowcolor{@compta@B@tail}%
  & \multicolumn{2}{r}{\scriptsize\textbf{Sous-total
       charges (net)}} & \printFiveCols[\bf]
}
\newcommand{\annCsumtot}[6]{%
  \midrule
  \rowcolor{@compta@D@tail}%
  & \multicolumn{2}{r}{\scriptsize\textbf{Total
       charges (net)}} & \printFiveCols[\bf]
}

\newcommand{\@mcolc}[2]{\multicolumn{#1}{c}{\tiny #2}}
\newcommand{\coproAnnexeCmain}{%
  {%
    \keepXColumns%
    \scriptsize
    %\tiny
    \begin{tabularx}{\linewidth}{l@{}llEEEEE}
      \toprule
      %
      &
      \multicolumn{2}{c}{} &
      \@mcolc{3}{\scriptsize Excercice clos} &
      \@mcolc{2}{\scriptsize budget prévisionnel}
      \\
      &
      \multicolumn{2}{c}{} &
      \@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          précédent\\
          approuvé\\
        \end{tabular}
      }&
      \@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          budget\\
          voté\\
        \end{tabular}
      }&
      \@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          réalisé\\
          à approuver\\
        \end{tabular}
      }&
      \@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          en cours\\
          voté\\
        \end{tabular}
      }&
      \@mcolc{1}{à voter}
      \\
      \midrule
      %Clé/Compte & Intitulé & N-1 & N & N & N+1 & N+2 \\
      %\\
      %\cmidrule(r){3-5}\cmidrule(lr){6-7}
      &
      \htabval{Intitulé}\hfill --- Compte &  &
      \htabval{N-1} & \htabval{N} & \htabval{N} & \htabval{N+1} &
      \htabval{N+2}
      \\

      %\hsepce{0.1em}
      %
      \annCbody

      \bottomrule
    \end{tabularx}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Annexe 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\annDEndLine}[3]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{sum}}{%
    \\
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{key}}{%
      \\*
      \midrule[0pt]
    }{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{op}}{%
        \\*
        \midrule[0pt]
      }{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{sumtot}}{%
          \\
          \midrule
        }{%
          \\*
        }
      }
    }
  }%
}
\newcommand{\annDop}[6]{%
  %\midrule
  \rowcolor{@compta@C@head}%
  & \multicolumn{6}{c}{\small\textbf{#4}}\skipFourArgs
}
\newcommand{\annDkey}[6]{%
  %\midrule
  \rowcolor{@compta@B@head}%
  & \multicolumn{6}{l}{\small\textbf{#4}}\skipFourArgs
}
\newcommand{\annDlabel}[6]{%
  \rowcolor{@compta@A@head}
  \pagebreak[1]%
  &\multicolumn{6}{l}{\scriptsize\textbf{#4} --- #5}\skipFourArgs
}
\newcommand{\annDch}[6]{%
  \retrait{Charges} & \printFourCols
}
\newcommand{\annDchnet}[6]{%
  \retrait{Charges nettes} & \printFourCols
}
\newcommand{\annDra}[6]{%
  \retrait{Produits affectés} & \printFourCols
}
\newcommand{\annDnet}[6]{%
  \retrait{\textbf{Net} (Charges $-$ Produits)} & \printFourCols[\bf]
}
\newcommand{\annDsum}[6]{%
  %\cmidrule(lr){3-7}
  \midrule[0pt]
  \rowcolor{@compta@B@tail}%
  & \multicolumn{2}{r}{\scriptsize\textbf{Sous-total
       (charges nettes)}} & \printFourCols[\bf]
}
\newcommand{\annDsumtot}[6]{%
  \midrule[0pt]
  \rowcolor{@compta@C@tail}%
  & \multicolumn{6}{l}{\scriptsize\textbf{#4 :}} \\
  \rowcolor{@compta@C@tail}%
  & \multicolumn{2}{r}{\scriptsize\textbf{Total
       (charges nettes)}} & \printFourCols[\bf]
}
\newcommand{\annDsumtotglob}[6]{%
  %\cmidrule(lr){3-7}
  %\midrule
  \rowcolor{@compta@D@tail}%
  & \multicolumn{2}{r}{\scriptsize\textbf{Total des
      \ifthenelse{\equal{#2}{1}}{travaux article 14-2}{opérations
        exceptionnelles} (charges nettes)}}
  & \printFourCols[\bf]%
}
\newcommand{\annDfull}[6]{%
  %\cmidrule(lr){3-7}
  \midrule[3pt]
  \rowcolor{@compta@E@tail}%
  & \multicolumn{2}{r}{
    \begin{tabular}[c]{r}
      \scriptsize\textbf{Total des travaux article 14-2 et}\\
        \scriptsize\textbf{opérations exceptionnelles (charges nettes)}
    \end{tabular}
  }
  & \printFourCols[\bf]%
}

\newcommand{\coproAnnexeDmain}{%
  {%
    \keepXColumns%
    \scriptsize
    %\tiny
    \begin{tabularx}{\linewidth}{l@{}llEEEE}
      \toprule
      % 
      &
      \multicolumn{2}{c}{} &
      \@mcolc{1}{\scriptsize Excercice clos} &
      \@mcolc{3}{\scriptsize Excercice clos réalisé à approuver (N)}
      \\
      \cmidrule(lr){4-4}\cmidrule(lr){5-7}
      &
      \multicolumn{2}{c}{} &
      \@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Dépenses\\
          votées (N)\\
        \end{tabular}
      }&
      \@mcolc{1}{Dépenses}&
      \@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}
          Provisions\\
          appelées\\
        \end{tabular}
      }&
      \@mcolc{1}{Solde}
      \\
      \midrule[3pt]
      %Clé/Compte & Intitulé & N-1 & N & N & N+1 & N+2 \\
      %\\
      %\cmidrule(r){3-5}\cmidrule(lr){6-7}
      %\hsepce{0.1em}
      %
      \rowcolor{@compta@D@head}
      & \multicolumn{6}{c}{\bf\normalsize Travaux de l'article 14-2} \\
      \midrule[0pt]
      \annDtravauxbody
%      \midrule
%      \annDtravauxsoustotal

      \\
      \midrule[3pt]
      \rowcolor{@compta@D@head}
      & \multicolumn{6}{c}{\bf\normalsize Opérations exceptionnelles} \\
      \midrule[0pt]
      \annDopexbody
%      \midrule
%      \annDopexsoustotal
      \\
      \annDfullbody

      \bottomrule
    \end{tabularx}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Annexe 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\@tv}[1]{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{\tval{#1}}%
}
\newcommand{\annEEndLine}[2]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{sumkey}}{%
    \\
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{key}}{%
      \\*
      \midrule[0pt]
    }{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{op}}{%
        \\*
        \midrule[0pt]
      }{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{sumop}}{%
          \\
          \midrule
        }{%
          \\*
        }
      }
    }
  }%
}
\newcommand{\annEop}[9]{%
  \midrule
  \rowcolor{@compta@C@head}%
  & \multicolumn{15}{c}{\small\textbf{#5}}
}
\newcommand{\annEkey}[9]{%
  %\midrule
  \midrule[0pt]%
  \rowcolor{@compta@B@head}%
  & \multicolumn{15}{l}{\small\textbf{#5}}
}
\newcommand{\annEsubANA}[8]{%
  & \multicolumn{6}{l}{}%
}
\newcommand{\annEsubBNA}[5]{%
  & \multicolumn{4}{l}{}%
}
\newcommand{\annEsubCNA}[4]{%
  & \multicolumn{2}{r}{}
}
\newcommand{\annEsubAlabel}[8]{%
  & \multicolumn{6}{l}{\cellcolor{@compta@A@head}\hspace{0em}#2 \hspace*{\fill} #1}%
}
\newcommand{\annEsubBlabel}[5]{%
  & \multicolumn{4}{l}{\cellcolor{@compta@A@head}
    \begin{tabular}[c]{@{}p{5cm}@{}}
      \raggedright #2 \hspace*{\fill}#1
    \end{tabular}
}%
}
\newcommand{\annEsubClabel}[4]{%
  & \multicolumn{2}{l}{\cellcolor{@compta@A@head}#2 --- #1}
}
\newcommand{\annEsubAentry}[8]{%
  & #3 & \@tv{#4} & #5 & \@tv{#6} & #7 & \@tv{#8}
}
\newcommand{\annEsubBentry}[5]{%
  & #3 & \@tv{#4} &&
}
\newcommand{\annEsubCentry}[4]{%
  & & \@tv{#4}
}
\newcommand{\annEentry}[9]{%
  & #6 & #7 & #8
  %\rowcolor{@compta@A@head}
  %\pagebreak[1]%
  %&\multicolumn{6}{l}{\scriptsize\textbf{#5} --- #6}\skipFourArgs
}
\newcommand{\annEsubAsumkey}[8]{%
  & \tval{#4} & & \tval{#6} & & \tval{#8}
}
\newcommand{\annEsubBsumkey}[5]{%
  & & \tval{#4} & & \tval{#5}
}
\newcommand{\annEsubCsumkey}[4]{%
  & & \tval{#4}
}
\newcommand{\annEsumkey}[9]{%
  %\cmidrule(lr){3-7}
  \midrule[0pt]
  \rowcolor{@compta@B@tail}%
  & \multicolumn{1}{r}{\textbf{Sous-total}} & #6 & #7 & #8
}
\newcommand{\annEsubAsumop}[8]{%
  & & \bf\tval{#4} & & \bf\tval{#6} & & \bf\tval{#8}
}
\newcommand{\annEsubBsumop}[5]{%
  & & \bf\tval{#4} & & \bf\tval{#5}
}
\newcommand{\annEsubCsumop}[4]{%
  & \bf\tval{#4}
}
\newcommand{\annEsumop}[9]{%
  %\midrule[0pt]
      \cmidrule(lr){3-4}
      \cmidrule(lr){5-6}
      \cmidrule(lr){7-8}
      \cmidrule(lr){10-11}
      \cmidrule(lr){13-13}
      \cmidrule(lr){15-16}
  \rowcolor{@compta@C@tail}%
  & \multicolumn{1}{r}{\textbf{Total}} #6 & #7 & #8
}
\newcommand{\annEsubAsumtot}[8]{%
  & \bf\tval{#4} & & \bf\tval{#6} & & \bf\tval{#8}
}
\newcommand{\annEsubBsumtot}[5]{%
  & & \bf\tval{#4} & & \bf\tval{#5}
}
\newcommand{\annEsubCsumtot}[4]{%
  & \bf\tval{#4}
}
\newcommand{\annEsumtot}[9]{%
  %\cmidrule(lr){3-7}
  \midrule
  \rowcolor{@compta@D@tail}%
  & \multicolumn{1}{r}{\scriptsize
    \begin{tabular}[c]{r@{}}
      \textbf{Total des opérations}\\
      \textbf{non cloturées}
    \end{tabular}
}
  & #6 & #7 & #8
}

\newcommand{\coproAnnexeEmain}{%
  {%
    \keepXColumns%
    \scriptsize
    %\tiny
    \begin{tabularx}{\linewidth}{l@{}lcEcEcEl@{}cEl@{}El@{}cE}
      \toprule
      % 
      &
      &\@mcolc{2}{Travaux payés}&\@mcolc{2}{Travaux votés}&
      \@mcolc{2}{Travaux réalisé}&
      &\@mcolc{2}{
        \begin{tabular}[c]{c}
          Appels travaux,\\
          emprunts et\\
          subventions reçues\\
        \end{tabular}
      }&
      &\@mcolc{1}{
        \begin{tabular}[c]{c}
          Solde en\\
          attente sur\\
          travaux\\
        \end{tabular}
      }&
      &\@mcolc{2}{
        \begin{tabular}[c]{c}
          Subventions et\\
          emprunts à recevoir\\
        \end{tabular}
      } \\
      % 
      \cmidrule(lr){3-4}
      \cmidrule(lr){5-6}
      \cmidrule(lr){7-8}
      \cmidrule(lr){10-11}
      \cmidrule(lr){13-13}
      \cmidrule(lr){15-16}
      % 
      &
      &\@mcolc{2}{$A$}&\@mcolc{2}{$B$}&
      \@mcolc{2}{$C$}&
      &\@mcolc{2}{$D$}&
      &\@mcolc{1}{$E=D-C$}&
      &\@mcolc{2}{$F$} \\
      % 
      \cmidrule(lr){3-4}
      \cmidrule(lr){5-6}
      \cmidrule(lr){7-8}
      \cmidrule(lr){10-11}
      \cmidrule(lr){13-13}
      \cmidrule(lr){15-16}
      % 
      &
      &\@mcolc{1}{Date}&\@mcolc{1}{Montant}
      &\@mcolc{1}{Date}&\@mcolc{1}{Montant}
      &\@mcolc{1}{Date}&\@mcolc{1}{Montant}
      &&\@mcolc{1}{Date}&\@mcolc{1}{Montant}
      &&
      &&\@mcolc{1}{Date}&\@mcolc{1}{Montant}\\
      % 
      \annEbody
      
      \bottomrule
    \end{tabularx}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Charges par lot
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\c@get}[1]{%
  \csname copro@a@#1\endcsname%
}

\newcommand{\copro@chargeslot@argsnext}[6]{%
  \gdef\copro@a@tottantiemes{#2}%
  \gdef\copro@a@vgen{#3}%
  \gdef\copro@a@vgenloc{#4}%
  \gdef\copro@a@vlot{#5}%
  \gdef\copro@a@vlotloc{#6}%
  #1%
}
\newcommand{\copro@chargeslot@args}[9]{%
  \gdef\copro@a@linetype{#2}%
  \gdef\copro@a@partnum{#3}%
  \gdef\copro@a@linenum{#4}%
  \gdef\copro@a@clef{#5}%
  \gdef\copro@a@libelle{#6}%
  \gdef\copro@a@poste{#7}%
  \gdef\copro@a@sort{#8}%
  \gdef\copro@a@tantiemes{#9}%
  \copro@chargeslot@argsnext{#1}%
}

\newcommand{\chargesLotsec}{%
  \midrule[3pt]
  \rowcolor{@compta@E@head}%
  \copro@chargeslot@args{%
    & \multicolumn{7}{c}{\normalsize\textbf{\c@get{libelle}}}%
  }%
}
\newcommand{\chargesLottype}{%
  \midrule[2pt]
  \rowcolor{@compta@D@head}%
  \copro@chargeslot@args{%
    & \multicolumn{7}{c}{\small\textbf{\c@get{libelle}}}%
  }%
}
\newcommand{\chargesLotop}{%
  \midrule
  \rowcolor{@compta@C@head}%
  \copro@chargeslot@args{%
    & \multicolumn{7}{r}{\small\textbf{\c@get{libelle}}}
  }%
}
\newcommand{\chargesLotkey}{%
  \midrule%[0pt]%
  \rowcolor{@compta@B@head}%
  \copro@chargeslot@args{%
    & \multicolumn{7}{@{}l}{\small\textbf{\c@get{libelle}}}
  }%
}
\newcommand{\chargesLotlabel}{%
  \copro@chargeslot@args{%
  %  & \multicolumn{7}{l}{\hspace{2em}\scriptsize\textbf{\c@get{libelle}} --- \c@get{poste}}    
  }%
}
\newcommand{\chargesLotsolde}{%
  \copro@chargeslot@args{%
    & \hspace{1em}\scriptsize{\c@get{libelle}} --- \c@get{poste} &
    %\expandafter\tval\expandafter{\c@get{vgen}} 
    \c@get{vgen}
    & \c@get{vgenloc} & & & & %\c@get{vlot} & \c@get{vlotloc}
  }%
}
\newcommand{\chargesLotsumkey}{%
  \cmidrule(lr){3-3}
  \cmidrule(lr){4-4}
  \rowcolor{@compta@B@tail}%  
  \copro@chargeslot@args{%
    & \textbf{Sous-total clé} & \c@get{vgen} & \c@get{vgenloc} &
    \c@get{tottantiemes} & \c@get{tantiemes} & \c@get{vlot} & \c@get{vlotloc}
  }%
}
\newcommand{\chargesLottotkey}{%
  %\midrule[0pt]
  \copro@chargeslot@args{%
    & \c@get{libelle} & \c@get{vgen} & \c@get{vgenloc} &
    \c@get{tottantiemes} & \c@get{tantiemes} & \c@get{vlot} & \c@get{vlotloc}
  }%
}
\newcommand{\chargesLottot}{%
  \cmidrule(lr){3-3}
  \cmidrule(lr){4-4}
  \cmidrule(lr){7-7}
  \cmidrule(lr){8-8}
  \copro@chargeslot@args{%
    & \textbf{\small Total des charges de l'exercice} & \c@get{vgen} & \c@get{vgenloc} &
    & & \bf\c@get{vlot} & \bf\c@get{vlotloc}
  }%
}

\newcommand{\chargesLotEndLine}[3]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{label}}{%
    %
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{sumkey}}{%
      \\
    }{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{key}}{%
        \\*
        \midrule[0pt]
      }{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{op}}{%
          \\*
          %\midrule[0pt]
        }{%
          \ifthenelse{\equal{#1}{sec}}{%
            \\
            \midrule[0pt]
          }{%
            \\*
          }
        }
      }
    }
  }%
}

\newcommand{\@mcolcc}[2]{\multicolumn{#1}{@{}c@{}}{\tiny #2}}
\newcommand{\coproChargesLotMain}[1]{%
  {%
    \keepXColumns%
    \scriptsize
    %\tiny
    \begin{tabularx}{\linewidth}{l@{}lEEEEEE}
      \toprule
      &
      &
      \@mcolc{1}{Charges}&
      \@mcolc{1}{dont}&
      \@mcolc{1}{Base}&
      \@mcolc{1}{Tantièmes}&
      \@mcolc{1}{Charges}&
      \@mcolc{1}{dont}
      \\
       &
      &
      \@mcolc{1}{à}&
      \@mcolc{1}{charges}&
      \@mcolc{1}{tan-}&
      \@mcolc{1}{du}&
      \@mcolc{1}{à}&
      \@mcolc{1}{charges}
      \\
      &
      &
      \@mcolc{1}{répartir}&
      \@mcolc{1}{locatives}&
      \@mcolc{1}{tièmes}&
      \@mcolc{1}{lot}&
      \@mcolc{1}{payer}&
      \@mcolc{1}{locatives}
      \\
      \csname chargesLot#1body\endcsname
      \bottomrule
    \end{tabularx}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Charges par répartition sur toute la copropriété
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\copro@charges@argsnext}[5]{%
  \gdef\copro@a@tropex{#2}%
  \gdef\copro@a@type{#3}%
  \gdef\copro@a@vgen{#4}%
  \gdef\copro@a@vgenloc{#5}%
  #1%
}
\newcommand{\copro@charges@args}[9]{%
  \gdef\copro@a@linetype{#2}%
  \gdef\copro@a@partnum{#3}%
  \gdef\copro@a@linenum{#4}%
  \gdef\copro@a@clef{#5}%
  \gdef\copro@a@libelle{#6}%
  \gdef\copro@a@poste{#7}%
  \gdef\copro@a@secnum{#8}%
  \gdef\copro@a@sort{#9}%
  \copro@charges@argsnext{#1}%
}

\newcommand{\chargessec}{%
  \midrule[3pt]
  \rowcolor{@compta@E@head}%
  \copro@charges@args{%
    & \multicolumn{3}{c}{\normalsize\textbf{\c@get{libelle}}}%
  }%
}
\newcommand{\chargestype}{%
  \midrule[2pt]
  \rowcolor{@compta@D@head}%
  \copro@charges@args{%
    & \multicolumn{3}{c}{\small\textbf{\c@get{libelle}}}%
  }%
}
\newcommand{\chargesop}{%
  \midrule
  \rowcolor{@compta@C@head}%
  \copro@charges@args{%
    & \multicolumn{3}{r}{\small\textbf{\c@get{libelle}}}
  }%
}
\newcommand{\chargeskey}{%
  \midrule%[0pt]%
  \rowcolor{@compta@B@head}%
  \copro@charges@args{%
    & \multicolumn{3}{@{}l}{\small\textbf{\c@get{libelle}}}
  }%
}
\newcommand{\chargeslabel}{%
  \copro@charges@args{%
  %  & \multicolumn{3}{l}{\hspace{2em}\scriptsize\textbf{\c@get{libelle}} --- \c@get{poste}}    
  }%
}
\newcommand{\chargessolde}{%
  \copro@charges@args{%
    & \hspace{1em}\scriptsize{\c@get{libelle}} --- \c@get{poste} &
    %\expandafter\tval\expandafter{\c@get{vgen}} 
    \c@get{vgen}
    & \c@get{vgenloc}
  }%
}
\newcommand{\chargessumkey}{%
  \cmidrule(lr){3-3}
  \cmidrule(lr){4-4}
  \rowcolor{@compta@B@tail}%  
  \copro@charges@args{%
    & \textbf{Sous-total clé} & \c@get{vgen} & \c@get{vgenloc}
  }%
}
\newcommand{\chargestotkey}{%
  %\midrule[0pt]
  \copro@charges@args{%
    & \c@get{libelle} & \c@get{vgen} & \c@get{vgenloc}
  }%
}
\newcommand{\chargestot}{%
  \cmidrule(lr){3-3}
  \cmidrule(lr){4-4}
  \copro@charges@args{%
    & \textbf{\small Total des charges de l'exercice} &
    \bf\c@get{vgen} & \bf\c@get{vgenloc}
  }%
}

\newcommand{\chargesEndLine}[3]{
  \ifthenelse{\equal{#1}{label}}{%
    %
  }{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{sumkey}}{%
      \\
    }{%
      \ifthenelse{\equal{#1}{key}}{%
        \\*
        \midrule[0pt]
      }{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{op}}{%
          \\*
          %\midrule[0pt]
        }{%
          \ifthenelse{\equal{#1}{sec}}{%
            \\
            \midrule[0pt]
          }{%
            \\*
          }
        }
      }
    }
  }%
}

\newcommand{\coproChargesMain}[1]{%
  {%
    \keepXColumns%
    \scriptsize
    %\tiny
    \begin{tabularx}{\linewidth}{l@{}lEE}
      \toprule
      &
      &
      \@mcolc{1}{Charges}&
      \@mcolc{1}{dont}
      \\
       &
      &
      \@mcolc{1}{à}&
      \@mcolc{1}{charges}
      \\
      &
      &
      \@mcolc{1}{répartir}&
      \@mcolc{1}{locatives}
      \\
      \csname chargescoprobody\endcsname
      \bottomrule
    \end{tabularx}
  }
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Présentation annexes
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\copro@annexes@titreA}[4]{%
  État financier après répartition au #2%
}%
\newcommand{\copro@annexes@titreB}[4]{%
  Compte de gestion générale de l'excercise clos réalisé (N) du
  #1 au #2\\
  et budget prévisionnel de l'exercice (N+2) du #3 au #4%
}%
\newcommand{\copro@annexes@titreC}[4]{%
  Compte de gestion pour opérations courantes\\
  de l'excercise clos réalisé (N) du #1 au #2\\
  et budget prévisionnel \\
  de l'exercice (N+2) du #3 au #4%
}%
\newcommand{\copro@annexes@titreD}[4]{%
  Compte de gestion pour travaux de l'article 14-2 \\
  et opérations exceptionnelles hors budget prévisionnel \\
  de l'excercise clos réalisé (N) du #1 au #2%
}%
\newcommand{\copro@annexes@titreE}[4]{%
  État des travaux de l'article 14-2 et opérations exceptionnelles \\
  votés non encore cloturés à la fin de l'excercise (N) du
  #1 au #2%
}%

% 
\newcommand{\copro@annexes@section}[2]{%
  \phantomsection%
  % \section*{#1}
  \addcontentsline{pj}{subsection}{#2}%
  \pdfbookmark[2]{#2}{#1:#2}
}
\newcommand{\coproannexemark}{}%
\newcommand{\copro@annexes@header}[3]{%
  \renewcommand{\coproannexemark}{Annexe #1}
  \label{#3:annexes-comptables:#1}
  {
    \small
    \begin{minipage}[c]{0.15\linewidth}
      Copropriété Mens-Vernet
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[c]{0.65\linewidth}
      \begin{center}
        #2
      \end{center}
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[c]{0.15\linewidth}
      \begin{flushright}
        \textbf{Annexe #1}
      \end{flushright}
    \end{minipage}
  }
  \noindent
}

\newcommand{\copro@annexes@base}[6]{%
  \newpage
  \newgeometry{top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm}
  \copro@annexes@section{#1}{Annexe #2}
  #5
  \copro@annexes@header{#2}{\csname copro@annexes@titre#3\endcsname%
    {\copro@annexes@datenstart}{\copro@annexes@datenend}%
    {\copro@annexes@datenppstart}{\copro@annexes@datenppend}%
  }{#1}%
  \noindent
  {%
    \centering%
    %\begin{center}
    \csname coproAnnexe#3main\endcsname
    #4%
    % \end{center}%
    }
  #6%
  \restoregeometry%
}%


\newcommand{\copro@annexes@landscape}[4]{%
  \copro@annexes@base{#1}{#2}{#3}{#4}{\begin{landscape}}{\end{landscape}}%
}%


\newcommand{\copro@annexes@portrait}[4]{%
   \copro@annexes@base{#1}{#2}{#3}{#4}{}{}% 
}%

\newcommand{\copro@annexesComptables}[1]{%
  %
  \newcommand{\blackval}[3]{%
    \ifnum ##2=1 %
      \multicolumn{2}{>{\columncolor{gray}}c}{}
    \else%
      \ifnum ##3=2 %
        \multicolumn{2}{>{\columncolor{gray}}c}{}
      \else%
        \tnoval%
      \fi%
    \fi%
  }

  \copro@annexes@landscape{#1}{1}{A}{%
      
    \coproAnnexeAattente{\copro@annexes@datenend}
    \hfill
    \coproAnnexeAcopro{\copro@annexes@datenend}
  }%
  \copro@annexes@landscape{#1}{2}{B}{}%
  \copro@annexes@portrait{#1}{3}{C}{}%
  \copro@annexes@portrait{#1}{4}{D}{}%
  \copro@annexes@landscape{#1}{5}{E}{}%
}

\newcommand{\coproAnnexesComptables}[8]{%
  
  {%
    \newcommand{\copro@annexes@datenstart}{#2\xspace}%
    \newcommand{\copro@annexes@datenend}{#3\xspace}%
    \newcommand{\copro@annexes@datenppstart}{#4\xspace}%
    \newcommand{\copro@annexes@datenppend}{#5\xspace}%
    % 
    \input{#6}%
    %
    \subsection*{#7}%
    \copro@annexes@section{#1}{#7}
    #8%
    \copro@annexesComptables{#1}%
  }%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Relevé de comptes par lot
\newcommand{\coproChargesLabel}[1]{\copro@charges@labprefix:#1}

\newcommand{\copro@charges@lot}[1]{%
  \newpage
  \copro@annexes@section{\copro@charges@labprefix:#1}{Charges du lot #1}
  \gdef\coproleftmark{\copro@charges@leftmarkbase{} : charges du lot #1}
  \label{\copro@charges@labprefix:#1}
  \begin{center}
    Relevé des charges pour le lot #1\\
    pour l'exercice comptable du \copro@charges@datenstart{} au
    \copro@charges@datenend
  \end{center}

  {\small%
    \emph{%
      En raison des arrondis fait différemment dans les calculs, la
      somme des charges par lot peut différé de quelques centimes des
      charges par copropriétaire. Ce sont ces dernières, indiquées
      dans les appels de fond, qui sont exigibles par la copropriété.%
    }

    \emph{%
      Les charges locatives sont indiquées à titre d'information
      uniquement et sous toutes réserves. C'est au propriétaire de
      vérifier ces charges à partir des annexes officielles de
      l'exercice comptable (annexe~3 en particulier).%
    }%
  }

  \bigskip

  %\csname chargesLot#1body\endcsname
  %Tableau des charges pour le lot #1
  \coproChargesLotMain{#1}
}

\newcommand{\coproChargesParLot}[5]{%
  {%
    \newcommand{\copro@charges@datenstart}{#2\xspace}%
    \newcommand{\copro@charges@datenend}{#3\xspace}%
    \newcommand{\copro@charges@labprefix}{#1}%
    \gdef\copro@charges@leftmarkbase{#5}%
    % 
    \input{#4}%
    %
    \bigskip

    \copro@annexes@section{\copro@charges@labprefix:general}{Charges
      de la copropriété}
    \gdef\coproleftmark{#5 : charges de la copropriété}

    \coproChargesMain

    \IterLots{\copro@charges@lot}%
    %\copro@annexes@section{#1}{#5}
    %#6%
    %\copro@annexesComptables{#1}%
  }%
}
